# Norvège

<p>Au <strong>31 décembre 2014</strong>, <strong>4854 Français</strong> étaient enregistrés auprès du consulat de France.</p>
<p>La communauté française est au 8ème rang des pays de l’Espace économique européen présents en Norvège et représente plus de 5000 personnes qui résident principalement à Oslo (70 %), Stavanger (16 %) et Bergen (7 %).</p>
<p>Une centaine d’entreprises françaises est implantée dans le pays dans différents secteurs et notamment les hydrocarbures (Total, Gaz de France, Technip (Coflexip), les services aux collectivités (Veolia), les services aux entreprises (Steria, Cap Gemini), les services financiers (BNP-Paribas), les biens de consommation (L’Oréal), la santé (Sanofi Aventis)…</p>
<p>La plupart des Français sont salariés dans des structures norvégiennes, seul un nombre limité de filiales de groupes français emploient des ressortissants français.</p>
<p><strong>Pour en savoir plus :</strong></p>
<ul class="spip">
<li><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/dossiers-pays/norvege/" class="spip_in">Une description de la Norvège, de sa situation politique et économique</a></li>
<li><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/conseils-aux-voyageurs/conseils-par-pays/norvege/" class="spip_in">Des informations actualisées sur les<strong> conditions locales de sécurité</strong> en Norvège</a></li>
<li><a href="http://www.ambafrance-no.org/" class="spip_out" rel="external">Ambassade de France au Norvège</a></li></ul>
<h2>Dans cette rubrique</h2>
<ul class="spip">
<li class="premier"><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-norvege-entree-et-sejour.md">Entrée et séjour</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-norvege-entree-et-sejour-article-passeport-visa-permis-de-travail.md">Passeport, visa, permis de travail</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-norvege-entree-et-sejour-article-demenagement.md">Déménagement</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-norvege-entree-et-sejour-article-vaccination-111202.md">Vaccination</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-norvege-entree-et-sejour-article-animaux-domestiques.md">Animaux domestiques</a></li>
</ul>
<ul class="spip">
<li class="premier"><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-norvege-emploi-stage.md">Emploi, stage</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-norvege-emploi-stage-article-marche-du-travail.md">Marché du travail</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-norvege-emploi-stage-article-reglementation-du-travail-111205.md">Réglementation du travail</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-norvege-emploi-stage-article-recherche-d-emploi.md">Recherche d’emploi</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-norvege-emploi-stage-article-curriculum-vitae.md">Curriculum vitae</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-norvege-emploi-stage-article-lettre-de-motivation.md">Lettre de motivation</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-norvege-emploi-stage-article-entretien-d-embauche.md">Entretien d’embauche</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-norvege-emploi-stage-article-stages.md">Stages</a></li>
</ul>
<ul class="spip">
<li class="premier"><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-norvege-protection-sociale.md">Protection sociale</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-norvege-protection-sociale-article-regime-local-de-securite-sociale.md">Régime local de sécurité sociale</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-norvege-protection-sociale-article-convention-de-securite-sociale.md">Convention de sécurité sociale</a></li>
</ul>
<ul class="spip">
<li class="premier"><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-norvege-fiscalite.md">Fiscalité</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-norvege-fiscalite-article-fiscalite-du-pays-111214.md">Fiscalité du pays</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-norvege-fiscalite-article-convention-fiscale.md">Convention fiscale</a></li>
</ul>
<ul class="spip">
<li class="premier"><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-norvege-vie-pratique.md">Vie pratique</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-norvege-vie-pratique-article-logement.md">Logement</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-norvege-vie-pratique-article-sante.md">Santé</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-norvege-vie-pratique-article-scolarisation.md">Scolarisation</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-norvege-vie-pratique-article-cout-de-la-vie-111219.md">Coût de la vie</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-norvege-vie-pratique-article-transports.md">Transports</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-norvege-vie-pratique-article-communications.md">Communications</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-norvege-vie-pratique-article-loisirs-et-culture-111222.md">Loisirs et culture</a></li>
</ul>
<ul class="spip">
<li class="premier"><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-norvege-presence-francaise.md">Présence française</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-norvege-presence-francaise-article-presence-francaise.md">Présence française</a></li>
</ul>

----

<small>Cette fiche est issue de [France Diplomatie](http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/norvege/). Elle est actualisée automatiquement tous les jours par un [programme](https://framagit.org/francais-du-monde/france-diplomatie-to-markdown). Et contrairement à la fiche de France Diplomatie, vous pouvez y apporter vos compléments d'information, vos commentaires et vos corrections.</small>
